民間發起一人一信 要求機電署無限期暫停水炮車驗收

民間發起一人一信 要求機電署無限期暫停水炮車驗收

自從反對逃犯條例修訂後，示威和抗爭活動一浪接一浪，至今已爆發出多次激烈的警民衝突，有聲音呼籲警方應使用水炮車（人群管理特別用途車）。不過由於水炮車的威力可以對人造成很大傷害，網絡作家及評論員林鴻達便發起一人一信，要求機電工程署無限期暫停水炮車的驗收工作。

今日有本地媒體引述消息，指警方引入的水炮車，會在今個星期開始實地測試，最快 8 月中可以使用。林鴻達在帖文表示，有關的檢驗工作將會是由機電工程署負責進行，只要機電署完成相關程序，警務處就能夠正式使用，所以他決定去信機電工程署署長薛永恒。
該封信函大意表示，明白機電署需保持政治中立，但當從香港社會整體利益角度考慮，水炮車可對人生安危造成嚴重禍害。如果機電署停止驗收程序，水炮車便不能出動。相反若完成程序，水炮車有可能造成人道災難，機電工程署將難辭其咎，甚至有可能被國際社會譴責及追究。
他又指出，香港社會當前最需要的是喘息下來，緩和民間與政府的對峙局面，重塑相對平和的社會氣氛，尋求解決方法。他認為，薛署長無需根據政府行政指引於 14 日內回覆，而如今關鍵就在機電工程署，懇請薛署長三思。
林鴻達希望網民也能一人一信，所以提供了信函樣本。有網民亦響應呼籲，修改後再寄出。

全機電署都要cc晒

推上黎先

樓主漏左template link

大家send email呀！！！！！
要幫發夢既手足呀！！！！！

驗收呢家野，承担的責任只係怕收左次貨，老闆夠高級就簽得，乜都阻唔到．政府高層冇一隻唔係狗．
推呢樣搞noise可以，實用性不大．

直接擺個template上黎
自己改姓跟住send出去

----------------------------------------------------------------------------------
致：
機電工程署
香港九龍啟成街3號7樓
機電工程署署長/總經理 薛永恒先生, JP

電郵：alfredsit@emsd.gov.hk
傳真：2890 7493

薛署長 台鑒：

要求無限期暫停警務處「人群控制車輛」即水炮車的驗收工作

請恕冒昧致函 薛署長，但基於當前香港局勢的嚴峻，實在有需要向閣下表達關注。

從今日本港英文報刊《南華早報》報導，警務處三部「人群控制車輛」即水炮車將在日內進行最後檢驗，然後就會投入使用 (網上版本網址：)；以本人所知道和了解的政府採購車輛的程序，有關的檢驗工作將會是由機電工程署負責進行，言下之意，只要機電工程署完成相關程序，警務處就能夠正式使用。

明白署長以至全體機電署同僚，須遵守公務員敘用守則保持政治中立，但請 署長閣下清楚明白和知悉是次來函並不是要施加政治壓力、或要求署長以至全體機電署同僚作政治表態，而是正如發起8月2日公務員集會的聲明當中的「脫下職員證及制服後，我們都是香港人」，當從香港社會整體利益角度為基礎、客觀考慮到警務處近月的執勤情況延伸至「水炮車」的出動將帶來何等嚴重的後果，與及以機電工程署的專業知識和經驗更清楚「水炮車」對人命安危的禍害，得盡可能使三輛「水炮車」未能完成政府採購車輛程序，即是基於政府的行政程序使之未能出動。

再次的向 薛署長閣下表明，來函不是要採取政治施壓，而是知道如今的關鍵就在於機電工程署，就只好促請機電署採取適當行動，避免香港社會出現無可挽救的嚴重後果。事實上，客觀而言，並相信 薛署長閣下都會同意，香港社會當前最需要的是喘息下來，緩和民間與政府的對峙局面，以能重塑相對平和的社會氣氛，尋求解決方法。

不過，作為香港市民，亦有責任向 薛署長閣下和全體機電署同僚清楚指出，如果完成檢驗而警務處能夠使用「水炮車」並出現嚴重危機甚至可說是人道災難，機電工程署將難辭其咎，甚至相信要將要面對國際社會譴責、追究的後果。因此，確切地要求 薛署長閣下機電工程署無限期暫停「水炮車」的驗收工作。

同意 薛署長無需根據政府行政指引於十四日內回覆，但不厭其煩的表示「水炮車」將極可能使香港出現無可挽救的嚴重後果，而如今關鍵就在機電工程署，懇請 薛署長三思。

香港市民 林先生
2019年7月29日

唔做點知有冇效? 你識預知未來?

寄信去先

雖然寫信未必有效，但而家有你有無其他方法？

推到全世界都send email

唔好理有無用
做左先！！！！！

其實emsd 只係做程序，好難拒絕警方要求

推

Lm

14日內一定要回警察

啲黑犬咁鐘意描頭黎射 一用水炮車實死啦

唔理喇, 係咪都做左先, 反正冇壞

應該驗完架啦喎

架車都去左差佬度

幫推

pish

不如去emsd野餐

冇用，架車又唔係佢總部

Push

Pish

試試無壞

既然無害，試試先

凡係方法我地就去做

企前線俾差佬射好有效率咩？唔通我地唔洗上前線？

有冇人知道水炮車型號？

push

[置頂]設立三毛台：聽聽三毛講咩，連尼住幫幫手

幫置頂

是咪ME 個邊做acceptance test

定EE

推！

Acceptance test 大把野玩，同tender有野唔符合，T&C唔過
通常依啲係下面啲engine做

應該叫佢批，仲話俾佢地知已經搵到攻破方法想實地試驗一下！
即刻打包退貨

政府團隊 點會聽

sent

at least try try

Sent

置頂

up

P牌大直路推爆！